<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><link rel="alternate" type="text/html" href="https://Schullogin.github.io"/><title>LernSaxSchullogin on Verfügbarkeit digitaler Dienste für Schule in Sachsen</title><link>https://Schullogin.github.io/affected/lernsaxschullogin/</link><description>Vorfallshistorie</description><generator>github.com/cstate</generator><language>de</language><lastBuildDate>2022-09-27T08:00:00+00:00</lastBuildDate><updated>2022-09-27T08:00:00+00:00</updated><atom:link href="https://Schullogin.github.io/affected/lernsaxschullogin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wartung zentrale Firewall in der TUD</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-09-27t0800--wartung_zentrale_firewall_in_der_tud/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-09-27t0800--wartung_zentrale_firewall_in_der_tud/</guid><category/><description>Angekündigte Wartung:
ab ca. 08:00 Uhr bis 16:00 Uhr Sicherheitsupdates der zentralen Firewall Informationen dazu gibt es beim Betriebsstatus der TUD.
https://bs.zih.tu-dresden.de/?action=newsdet&amp;amp;news_id=1364</description><content type="html">&lt;p>Angekündigte Wartung:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>ab ca. 08:00 Uhr bis 16:00 Uhr Sicherheitsupdates der zentralen Firewall&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Informationen dazu gibt es beim Betriebsstatus der TUD.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://bs.zih.tu-dresden.de/?action=newsdet&amp;amp;news_id=1364">https://bs.zih.tu-dresden.de/?action=newsdet&amp;amp;news_id=1364&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Wartung USV in der TUD (27.09.2022)</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-09-26t0930--wartung_usv_in_der_tud/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-09-26t0930--wartung_usv_in_der_tud/</guid><category/><description>Angekündigte Wartung:
ca. 9:30 Uhr bis 16:30 Inspektion der USV Anlage</description><content type="html">&lt;p>Angekündigte Wartung:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>ca. 9:30 Uhr bis 16:30 Inspektion der USV Anlage&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>[Gelöst] Störung LernSax, Stand 27.08.2022 10:00</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-08-25t0800--lernsax_nicht_verfuegbar/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-08-25t0800--lernsax_nicht_verfuegbar/</guid><category>2022-08-27T05:00:00</category><description>Weitere Infos folgen sobald diese vorliegen, die neuesten Informationen stehen oben.
Hinweise für SuS, LK, Eltern und Schulen Der LernSax Support ist über die Störung informiert, eine Meldung dazu ihrerseits ist nicht nötig. Informationen zum aktuellen Schuljahr finden sich bei vielen Schulen auf den Schulhomepages und ggf. auf den anderen etablierten Kanälen. Bitte nutzen Sie diese solange LernSax nicht erreichbar ist. Aktualisierungen und Informationen aus dem LernSax Team Durch eine massive Störung bei unserem Hosting-Dienstleister ist der Login auf lernsax.</description><content type="html">&lt;p>Weitere Infos folgen sobald diese vorliegen, die neuesten Informationen stehen oben.&lt;/p>
&lt;h2 id="hinweise-für-sus-lk-eltern-und-schulen">Hinweise für SuS, LK, Eltern und Schulen&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Der LernSax Support ist über die Störung informiert, eine Meldung dazu ihrerseits ist nicht nötig.&lt;/li>
&lt;li>Informationen zum aktuellen Schuljahr finden sich bei vielen Schulen auf den Schulhomepages und ggf. auf den anderen etablierten Kanälen. Bitte nutzen Sie diese solange LernSax nicht erreichbar ist.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="aktualisierungen-und-informationen-aus-dem-lernsax-team">Aktualisierungen und Informationen aus dem LernSax Team&lt;/h2>
&lt;p>Durch eine massive Störung bei unserem Hosting-Dienstleister ist der Login auf lernsax.de zur Zeit nicht möglich. Es wird bereits mit Hochdruck an einer Lösung gearbeitet.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Hinweis:&lt;/strong> Am Wochenende wird der Status nicht regelmäßig aktualisiert. Wir tragen aber unregelmäßig Informationen nach.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-27082022-1000-uhr">Update 27.08.2022 10:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Die Tests waren erfolgreich, das System funktioniert wieder fehlerfrei. Es wird mit der Aufarbeitung des Vorfalls begonnen.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-27082022-0500-uhr">Update 27.08.2022 05:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Testbetrieb&lt;/p>
&lt;h3 id="update-26082022-1800-uhr">Update 26.08.2022 18:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Heute wurden &lt;strong>zwei Lösungsstrategiene parallel&lt;/strong> angegangen.
Diese wurde mit externen &lt;strong>Experten von Red Hat&lt;/strong> abgestimmt, damit die Wiederherstellung möglichst schnell passiert.&lt;/p>
&lt;p>Zuerst wurden die vom Ausfall betroffenen Teile der Infrastruktur wieder hergestellt und geprüft, ob dies ausreichend ist.
Heute nachmittag sah es nach einem Erfolg aus. Leider wurde nach kurzem Testbetrieb festgestellt, dass das System trotzdem nicht korrekt funktioniert.&lt;/p>
&lt;p>Damit wurde auf die zweite parallel bereits angegangene Strategie gewechselt, diese ist jedoch zeitaufwendiger und dauert noch an.
Es wird nun die komplette Infrastruktur auf sauberen Systemen mit den Backup Daten wieder hergestellt.
Die Wiederherstellung kann die ganze Nacht von Freitag auf Samstag dauern.
Danach folgen umfangreiche Prüfungen des Systems.&lt;/p>
&lt;p>Es ist also damit zu rechnen, dass LernSax unter Umständen das ganze Wochenende gewartet wird.
Falls das System eher bereitsteht wird es eine Information dazu geben.&lt;/p>
&lt;p>Laut aktuellem Stand, ist nicht von einem Verlust von zwischenzeitlich eingegangenen Mails zu rechnen, diese werden schrittweise nach der stabilen Bereitstellung des Systems ausgeliefert.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-26082022-1700-uhr">Update 26.08.2022 17:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Es liegt eine weitere Störung vor, ein Login ist nicht möglich.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-26082022-1615-uhr">Update 26.08.2022 16:15 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Seit einigen Minuten ist das Login an LernSax wieder möglich.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-26082022-1500-uhr">Update 26.08.2022 15:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Die gerade laufenden Konsistenzchecks sind leider nach einer massiven Störung notwendig und dauern länger als geplant.&lt;/p>
&lt;p>Das System ist angefahren. Vom Ablauf geht es jetzt wie folgt weiter:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Es läuft ein Check über das System.&lt;/li>
&lt;li>Nach diesem Durchlauf werden zwischenzeitlich aufgelaufene E-Mails übernommen.&lt;/li>
&lt;li>Danach wird das Login für die Nutzer wieder freigegeben. Damit ist Lernsax dann wieder per Browser, Apps und Mailclients voll nutzbar.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Das nächste Statusupdate erfolgt, sobald der Login wieder freigegeben ist.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-26082022-1030-uhr">Update 26.08.2022 10:30 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Laut aktuellem Plan wird LernSax im laufe des Nachmittags, ggf. späten Nachmittags, wieder zur Verfügung stehen.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-26082022-1000-uhr">Update 26.08.2022 10:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Im Rechenzentrum unseres Dienstleisters traten massive Störungen im Bereich der Hard- und
Software auf, die leider auch unseren Dienst LernSax betreffen.
Das Unternehmen spielt aktuell die Daten sowie die zwischenzeitlich aufgelaufenen E-Mails
wieder ein.
Aufgrund des hohen Datenvolumens und der notwendigen Testung dauert der Prozess an.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-25082022-1124-uhr">Update 25.08.2022 11:24 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>Nach einem Crash in einem Teilsystems werden Sicherungen aus den Backups eingespielt. Sobald dieses vollständig abgeschlossen ist, werden die Systeme wieder komplett hochgefahren.&lt;/p>
&lt;h3 id="update-25082022-0700-uhr">Update 25.08.2022 07:00 Uhr:&lt;/h3>
&lt;p>LernSax ist nicht verfügbar.&lt;/p></content></item><item><title>[Gelöst] LernSax Wartungsarbeiten 25.-29.7.2022</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-07-25t0800--lernsax_wartungsarbeiten_25.-29.7.2022/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-07-25t0800--lernsax_wartungsarbeiten_25.-29.7.2022/</guid><category>2022-07-29T18:00:00</category><description>In der zweiten Ferienwoche (25.-29.7.2022) wird LernSax auf Grund von Wartungsarbeiten zeitweilig nicht erreichbar sein.
Für Aktualisierungen siehe ggf. auch die LernSax-Statusseite.</description><content type="html">&lt;p>In der zweiten Ferienwoche (25.-29.7.2022) wird LernSax auf Grund von Wartungsarbeiten zeitweilig nicht erreichbar sein.&lt;/p>
&lt;p>Für Aktualisierungen siehe ggf. auch die &lt;a href="https://www.lernsax.de/wws/9.php#/wws/status.php">LernSax-Statusseite&lt;/a>.&lt;/p></content></item><item><title>[Gelöst] Schullogin - Wartung der unterbrechungsfreien Stromversorgung im Rechenzentrum der TU Dresden</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-06-28t0830--wartung_unterbrechungsfreie_stromversorgung_usv_im_rechenzentrum_der_tu_dresden/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-06-28t0830--wartung_unterbrechungsfreie_stromversorgung_usv_im_rechenzentrum_der_tu_dresden/</guid><category>2022-06-28T15:00:00</category><description>Am Dienstag, den 28.06.2022, wird die unterbrechungsfreie Stromversorgung im Rechenzentrum der TU Dresden in der Zeit von 08:30 bis 15:00 Uhr einem Belastungstest unterzogen. Vorbehaltlich ungeplanter Ereignisse wird es keinerlei Auswirkungen auf die IT-Systeme geben.</description><content type="html">&lt;p>Am Dienstag, den 28.06.2022, wird die unterbrechungsfreie Stromversorgung im Rechenzentrum der TU Dresden in der Zeit von 08:30 bis 15:00 Uhr einem Belastungstest unterzogen. Vorbehaltlich ungeplanter Ereignisse wird es keinerlei Auswirkungen auf die IT-Systeme geben.&lt;/p></content></item><item><title>[Gelöst] Schullogin - Softwareupdates an allen dezentralen Firewalls des ZIH</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-06-27t0700--softwareupdates_an_allen_dezentralen_firewalls_des_zih/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 07:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-06-27t0700--softwareupdates_an_allen_dezentralen_firewalls_des_zih/</guid><category>2022-06-27T09:00:00</category><description>Am Montag, den 27.06.2022, und Dienstag, den 28.06.2022, jeweils im Zeitraum von 07:00 bis 09:00 Uhr werden an allen dezentralen Firewalls des ZIH Updates eingespielt. Die Firewalls sind redundant ausgelegt, sodass es zu keinem Ausfall des Datennetzes an den betroffenen virtuellen Firewalls kommen sollte.</description><content type="html">&lt;p>Am Montag, den 27.06.2022, und Dienstag, den 28.06.2022, jeweils im Zeitraum von 07:00 bis 09:00 Uhr werden an allen dezentralen Firewalls des ZIH Updates eingespielt. Die Firewalls sind redundant ausgelegt, sodass es zu keinem Ausfall des Datennetzes an den betroffenen virtuellen Firewalls kommen sollte.&lt;/p></content></item><item><title>[Gelöst] SBS - Wartung am 15. Juni, 14:00–16:00 Uhr</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2022-06-15t1400--wartung_sbs_am_15_juni_14001600_uhr/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2022-06-15t1400--wartung_sbs_am_15_juni_14001600_uhr/</guid><category>2022-06-15T15:30:00</category><description>Aufgrund von Wartungsarbeiten am Sächsischen Bildungsserver kann es am Mittwoch, den 15.06.2022, zwischen 14:00 und 16:00 Uhr zu kurzzeitigen Unterbrechungen des Datenverkehrs (für jeweils ca. ein bis drei Minuten) kommen.
Bitte beachten Sie, dass es zu Einschränkungen in der Nutzung von Schullogin sowie einiger angebundener Dienste kommen kann.</description><content type="html">&lt;p>Aufgrund von Wartungsarbeiten am Sächsischen Bildungsserver kann es am Mittwoch, den 15.06.2022, zwischen 14:00 und 16:00 Uhr zu &lt;em>kurzzeitigen&lt;/em> Unterbrechungen des Datenverkehrs (für jeweils &lt;strong>ca. ein bis drei Minuten&lt;/strong>) kommen.&lt;/p>
&lt;p>Bitte beachten Sie, dass es zu Einschränkungen in der Nutzung von Schullogin sowie einiger angebundener Dienste kommen kann.&lt;/p></content></item></channel></rss>