<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><link rel="alternate" type="text/html" href="https://Schullogin.github.io"/><title>LernSax on Verfügbarkeit digitaler Dienste für Schulen in Sachsen</title><link>https://Schullogin.github.io/affected/lernsax/</link><description>Ereignishistorie</description><generator>github.com/cstate</generator><language>de</language><lastBuildDate>2026-02-17T00:00:00+00:00</lastBuildDate><updated>2026-02-17T00:00:00+00:00</updated><atom:link href="https://Schullogin.github.io/affected/lernsax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Gelöst] Dateiablage/LernSax/Moodle: Störung OnlyOffice (17.02.2026)</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2026-02-17t0000--dateiablage_lernsax_moodle_stoerung_onlyoffice_17.02.2026/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2026-02-17t0000--dateiablage_lernsax_moodle_stoerung_onlyoffice_17.02.2026/</guid><category>2026-02-18T09:20:00</category><description>18.02.2026 09:20 Uhr Die Störung wurde behoben.
17.02.2026 OnlyOffice ist die Online-Office-Suite, auf der die Dokumentbearbeitung in LernSax, Moodle und der Schullogin-Dateiablage (Nextcloud) basiert.
Am 17.02.2026 kam es hier zu einer Störung, die die Nutzung von OnlyOffice beeinträchtigt.</description><content type="html">&lt;h2 id="18022026-0920-uhr">18.02.2026 09:20 Uhr&lt;/h2>
&lt;p>Die Störung wurde behoben.&lt;/p>
&lt;h2 id="17022026">17.02.2026&lt;/h2>
&lt;p>OnlyOffice ist die Online-Office-Suite, auf der die Dokumentbearbeitung in LernSax, Moodle und der Schullogin-Dateiablage (Nextcloud) basiert.&lt;/p>
&lt;p>Am 17.02.2026 kam es hier zu einer Störung, die die Nutzung von OnlyOffice beeinträchtigt.&lt;/p></content></item><item><title>LernSax: Umfangreiche Wartungsarbeiten (14.02.-16.02.2026)</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2026-02-14t0000--lernsax_umfangreiche_wartungsarbeiten_14.02.-16.02.2026/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2026-02-14t0000--lernsax_umfangreiche_wartungsarbeiten_14.02.-16.02.2026/</guid><category/><description>16.02.2026, 18:00 Uhr LernSax ist wieder online.
14.02.2026 Um LernSax künftig ausfallsicherer und mit erhöhter Informationssicherheit bereitstellen zu können, wird zum Abschluss eines im Hintergrund bereits laufenden Rechenzentrumswechsels eine geplante Wartung durchgeführt. Daher ist LernSax vom 14. bis 16. Februar 2026 nicht erreichbar. Unser Ziel ist es, mit diesen Maßnahmen einen weiteren Baustein für störungsfreies digitales Arbeiten zu schaffen. Wir danken Ihnen für Ihr Verständnis.</description><content type="html">&lt;h2 id="16022026-1800-uhr">16.02.2026, 18:00 Uhr&lt;/h2>
&lt;p>LernSax ist wieder online.&lt;/p>
&lt;h2 id="14022026">14.02.2026&lt;/h2>
&lt;p>Um LernSax künftig ausfallsicherer und mit erhöhter Informationssicherheit bereitstellen zu können, wird zum Abschluss eines im Hintergrund bereits laufenden Rechenzentrumswechsels eine geplante Wartung durchgeführt. Daher ist LernSax vom 14. bis 16. Februar 2026 nicht erreichbar.
Unser Ziel ist es, mit diesen Maßnahmen einen weiteren Baustein für störungsfreies digitales Arbeiten zu schaffen. Wir danken Ihnen für Ihr Verständnis.&lt;/p></content></item><item><title>LernSax: Wartungsarbeiten ( 19.11.2025, 11:00 - 13:00 Uhr)</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2025-11-19t1100--lernsax_wartungsarbeiten__19.11.2025_1100_-_1300_uhr/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2025-11-19t1100--lernsax_wartungsarbeiten__19.11.2025_1100_-_1300_uhr/</guid><category/><description>Am Mittwoch, den 19.11.2025 steht LernSax in der Zeit von 11:00 - 13:00 Uhr wegen geplanter Wartungsarbeiten nicht zur Verfügung!
Für nähere Infos siehe auch https://www.lernsax.de/wws/9.php#/wws/status.php.</description><content type="html">&lt;p>Am Mittwoch, den 19.11.2025 steht LernSax in der Zeit von 11:00 - 13:00 Uhr wegen geplanter Wartungsarbeiten &lt;strong>nicht zur Verfügung&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;p>Für nähere Infos siehe auch &lt;a href="https://www.lernsax.de/wws/9.php#/wws/status.php">https://www.lernsax.de/wws/9.php#/wws/status.php&lt;/a>.&lt;/p></content></item><item><title>[Gelöst] LernSax: Maildienst eingeschränkt (04.11.2025)</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2025-11-04t1600--lernsax_maildienst_eingeschraenkt/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2025-11-04t1600--lernsax_maildienst_eingeschraenkt/</guid><category>2025-11-13T05:30:00</category><description>Leider sind viele von Ihnen bereits von der aktuellen Störung der Mailfunktion in LernSax betroffen. Die Mailfunktion ist seit einigen Tagen nicht stabil und seit 03.11.2025 kaum mehr erreichbar. Das zuständige Rechenzentrum und der IT-Dienstleister arbeiten bereits intensiv an der Lösung. Dafür sind Anpassungen im Rechenzentrum notwendig, die zurzeit umgesetzt werden.
Wir gehen daher davon aus, dass die Beeinträchtigung noch bis zum Ende der Woche bestehen bleibt und werden Sie bei Veränderungen umgehend informieren.</description><content type="html">&lt;p>Leider sind viele von Ihnen bereits von der aktuellen Störung der Mailfunktion in
LernSax betroffen. Die Mailfunktion ist seit einigen Tagen nicht stabil und seit
03.11.2025 kaum mehr erreichbar. Das zuständige Rechenzentrum und der
IT-Dienstleister arbeiten bereits intensiv an der Lösung. Dafür sind Anpassungen im
Rechenzentrum notwendig, die zurzeit umgesetzt werden.&lt;/p>
&lt;p>Wir gehen daher davon aus, dass die Beeinträchtigung noch bis zum Ende der Woche
bestehen bleibt und werden Sie bei Veränderungen umgehend informieren.&lt;/p>
&lt;h2 id="12112025">12.11.2025&lt;/h2>
&lt;p>LernSax ist aufgrund von Wartungsarbeiten vorübergehend offline. Während dieses Zeitraums arbeiten wir abschließend an der Fehlerbehebung des Mailservice, um LernSax wieder vollständig verfügbar zu machen.&lt;/p>
&lt;p>Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass LernSax heute, 12.11.2025, von 20:00 Uhr bis in die frühen Morgenstunden nicht erreichbar ist.&lt;/p>
&lt;p>Vielen Dank für Ihre Geduld.&lt;/p></content></item></channel></rss>