<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><link rel="alternate" type="text/html" href="https://Schullogin.github.io"/><title>LernSax on Verfügbarkeit digitaler Dienste für Schulen in Sachsen</title><link>https://Schullogin.github.io/affected/lernsax/</link><description>Ereignishistorie</description><generator>github.com/cstate</generator><language>de</language><lastBuildDate>2025-11-04T16:00:00+00:00</lastBuildDate><updated>2025-11-04T16:00:00+00:00</updated><atom:link href="https://Schullogin.github.io/affected/lernsax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LernSax: Maildienst eingeschränkt (04.11.2025)</title><link>https://Schullogin.github.io/issues/2025-11-04t1600--lernsax_maildienst_eingeschraenkt/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Schullogin.github.io/issues/2025-11-04t1600--lernsax_maildienst_eingeschraenkt/</guid><category/><description>Leider sind viele von Ihnen bereits von der aktuellen Störung der Mailfunktion in LernSax betroffen. Die Mailfunktion ist seit einigen Tagen nicht stabil und seit 03.11.2025 kaum mehr erreichbar. Das zuständige Rechenzentrum und der IT-Dienstleister arbeiten bereits intensiv an der Lösung. Dafür sind Anpassungen im Rechenzentrum notwendig, die zurzeit umgesetzt werden.
Wir gehen daher davon aus, dass die Beeinträchtigung noch bis zum Ende der Woche bestehen bleibt und werden Sie bei Veränderungen umgehend informieren.</description><content type="html">&lt;p>Leider sind viele von Ihnen bereits von der aktuellen Störung der Mailfunktion in
LernSax betroffen. Die Mailfunktion ist seit einigen Tagen nicht stabil und seit
03.11.2025 kaum mehr erreichbar. Das zuständige Rechenzentrum und der
IT-Dienstleister arbeiten bereits intensiv an der Lösung. Dafür sind Anpassungen im
Rechenzentrum notwendig, die zurzeit umgesetzt werden.&lt;/p>
&lt;p>Wir gehen daher davon aus, dass die Beeinträchtigung noch bis zum Ende der Woche
bestehen bleibt und werden Sie bei Veränderungen umgehend informieren.&lt;/p>
&lt;h2 id="12112025">12.11.2025&lt;/h2>
&lt;p>LernSax ist aufgrund von Wartungsarbeiten vorübergehend offline. Während dieses Zeitraums arbeiten wir abschließend an der Fehlerbehebung des Mailservice, um LernSax wieder vollständig verfügbar zu machen.&lt;/p>
&lt;p>Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass LernSax heute, 12.11.2025, von 20:00 Uhr bis in die frühen Morgenstunden nicht erreichbar ist.&lt;/p>
&lt;p>Vielen Dank für Ihre Geduld.&lt;/p></content></item></channel></rss>